\tab[0.88cm]В последние годы наблюдается усиленный рост интереса общества к криптовалютам,
блокчейнам и распределённым реестрам.
Последние десять лет показали, что прогресс в изучении области распределенных
реестров и криптовалюты огромен по сравнению с объёмом прогресса в любой
другой областью в прошлом.
Один из результатов растущего интереса --- тысячи исследований,
проведенных учеными и исследователями.

Эти исследования положили начало созданию сотен криптовалют и других видов
применений распределенных реестры.  Некоторые криптовалюты повторяют друг
друга в плане алгоритмов (хэширования, других крипто-алгоритмов) и протоколов.
Относительно мало исследований было проведено на
используемых алгоритмах и еще меньше на протоколах. Обобщённость многих статей на
эти темы проблематична. В то время как большинство веб-сайтов предоставляют
ненаучные бизнес-объяснения, есть одно исследование \cite{TimSwanson2014}, в
котором присутствует некоторая агрегация информации об алгоритмах и протоколах
в распределенных реестрах.

Однако, во-первых, остаётся ряд неотъемлемых технических вопросов о
классификации алгоритмов и протоколов для распределенных реестров, а во-вторых,
данное исследование имело место быть в 2014 году, что делает информацию в нем
устаревшей.  Появляются новые алгоритмы и современные приложения старых, новые
криптовалюты и их протоколы публикуются и запускаются каждый год, и в в
настоящий момент есть много возможностей для расширения в этой области.

Данная работа сфокусирована на исследовании использования современных
алгоритмов и протоколов в распределенных реестрах, актуализации их
классификации и создании программного решения по автоматизации работы создания
блокчейна.

Цель состоит в том, чтобы \textbf{расширить существующую классификацию}
новыми алгоритмами и протоколами, фокусируясь на ширине охвата современных
технологий, а не на их количестве. Обновлённая классификация отражает
фактическое состояние алгоритмов и протоколов в распределённых реестрах на
вторую четверть 2019 года.

Помимо этого, важной частью работы является \textbf{создать удобное приложение для
автоматизации программирования}, которое генерировало бы готовый код блокчейна с
использованием алгоритмов, выбранных пользователями. Данный продукт будет
служить ``инструментарием'' для оператора или любого другого интересующегося
криптографическими алгоритмами и протоколами, который имел бы потребность
интегрировать блокчейн в своё приложение (регистрация гостей в отеле,
социальную сеть, переводы, учёт документов). Также программа будет полезна
людям, которые хотят узнать как работают современные распределённые реестры с
рассмотренными аспектами. Это позволит быстро получать необходимую техническую
информацию, которую с трудом можно найти в общем доступе. Программа должна
предоставлять не только генерацию кода, но и дружелюбный интерфейс командной
строки, в которой форматирование и подсветка не будут сбивать с толку
неподготовленного пользователя.
Главной чертой данного приложения является самоподдерживаемая система по работе
с исходными кодами алгоритмов, расположенными удалённо. А также лёгкая,
быстрая масштабируемость и модульность программного кода.

\textbf{Научная новизна работы} заключается в том, что разработана новая
актуальная классификация алгоритмов и протоколов для распределённых ресстров (и
самих реестров), тем самым дополнив существующую (но устаревшую) на сегодняшней
день классификацию 2014-го года.

\textbf{Практическая значимость работы} заключается в том, что разработанная
программа способна автоматизировать процесс программирования распределённых
реестров и может быть использована организациями и физическими лицами для
создания приложений с использованием готовой архитектуры блокчейна с
уникальными (выбранными пользователем) алгоритмами.
